{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Pendant quelle période le Congrès de Vienne a-t-il eu lieu?",
            "TrueAnswer": "1814-1815",
            "FalseAnswer": [
              "1789-1799",
              "1871-1878",
              "1919-1920"
            ],
            "Explanation": "Le Congrès de Vienne, tenu après les guerres napoléoniennes, visait à restaurer la stabilité et l'ordre en Europe. Il a marqué le début du Concert européen."
          },
          {
            "Question": "Qui a été le premier Secrétaire général des Nations unies?",
            "TrueAnswer": "Trygve Lie",
            "FalseAnswer": [
              "Dag Hammarskjöld",
              "Kofi Annan",
              "Ban Ki-moon"
            ],
            "Explanation": "Trygve Lie, un politicien norvégien, a été le premier Secrétaire général de 1946 à 1952, jouant un rôle clé dans les premières années de l'ONU."
          },
          {
            "Question": "En quelle année le Traité de Versailles a-t-il mis fin à la Première Guerre mondiale?",
            "TrueAnswer": "1919",
            "FalseAnswer": [
              "1917",
              "1921",
              "1925"
            ],
            "Explanation": "Le Traité de Versailles a été signé le 28 juin 1919, mettant officiellement fin à la Première Guerre mondiale et imposant des conditions significatives à l'Allemagne."
          },
          {
            "Question": "Quel pays africain a été le premier à obtenir son indépendance du colonialisme européen?",
            "TrueAnswer": "Ghana",
            "FalseAnswer": [
              "Kenya",
              "Nigeria",
              "Afrique du Sud"
            ],
            "Explanation": "Le Ghana, anciennement la Côte-de-l'Or, est devenu le premier pays d'Afrique subsaharienne à obtenir son indépendance du colonialisme en 1957."
          },
          {
            "Question": "Qui était le Premier ministre britannique pendant la crise de Suez en 1956?",
            "TrueAnswer": "Anthony Eden",
            "FalseAnswer": [
              "Winston Churchill",
              "Clement Attlee",
              "Harold Macmillan"
            ],
            "Explanation": "Anthony Eden, qui a succédé à Churchill, a été critiqué pour sa gestion de la crise de Suez, ce qui a conduit à sa démission en 1957."
          },
          {
            "Question": "Entre quels pays le Traité de Tordesillas a-t-il divisé le Nouveau Monde?",
            "TrueAnswer": "Portugal et Espagne",
            "FalseAnswer": [
              "France et Angleterre",
              "Espagne et Angleterre",
              "Portugal et Italie"
            ],
            "Explanation": "Le Traité de Tordesillas de 1494 a divisé les terres nouvellement découvertes en dehors de l'Europe entre le Portugal et l'Espagne le long d'un méridien à 370 lieues à l'ouest des îles du Cap-Vert."
          },
          {
            "Question": "Qui était connu sous le nom de 'Chancelier de fer' de l'Allemagne?",
            "TrueAnswer": "Otto von Bismarck",
            "FalseAnswer": [
              "Guillaume II",
              "Franz Joseph I",
              "Kaiser Guillaume I"
            ],
            "Explanation": "Otto von Bismarck, Premier ministre de Prusse et premier chancelier d'Allemagne, a été une figure centrale de la politique allemande et européenne au XIXe siècle."
          },
          {
            "Question": "En quelle année la crise des missiles de Cuba a-t-elle eu lieu?",
            "TrueAnswer": "1962",
            "FalseAnswer": [
              "1959",
              "1965",
              "1969"
            ],
            "Explanation": "La crise des missiles de Cuba, une confrontation de 13 jours entre les États-Unis et l'Union soviétique concernant les missiles balistiques soviétiques à Cuba, a eu lieu en octobre 1962."
          },
          {
            "Question": "Quel président américain a initié la 'politique de la porte ouverte' envers la Chine?",
            "TrueAnswer": "William McKinley",
            "FalseAnswer": [
              "Theodore Roosevelt",
              "Woodrow Wilson",
              "Franklin D. Roosevelt"
            ],
            "Explanation": "L'administration de William McKinley a formulé la 'politique de la porte ouverte' en 1899, visant à garantir des droits commerciaux égaux en Chine pour toutes les nations."
          },
          {
            "Question": "Qu'est-ce qui a causé la ruée vers l'Afrique à la fin du XIXe siècle?",
            "TrueAnswer": "Expansion coloniale européenne",
            "FalseAnswer": [
              "Guerres civiles africaines",
              "Effondrement des routes commerciales africaines",
              "Partenariats éducatifs"
            ],
            "Explanation": "La ruée vers l'Afrique a résulté de la recherche par les puissances européennes d'un contrôle territorial, de ressources et d'avantages stratégiques sur le continent africain."
          },
          {
            "Question": "Qui était le Premier ministre soviétique pendant la crise des missiles de Cuba?",
            "TrueAnswer": "Nikita Khrouchtchev",
            "FalseAnswer": [
              "Joseph Staline",
              "Vladimir Lénine",
              "Boris Eltsine"
            ],
            "Explanation": "Le leadership de Nikita Khrouchtchev en tant que Premier ministre de l'Union soviétique pendant la crise des missiles de Cuba a directement influencé les négociations tendues avec les États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Quel traité a mis fin à la guerre de Trente Ans en 1648?",
            "TrueAnswer": "Traités de Westphalie",
            "FalseAnswer": [
              "Traité d'Utrecht",
              "Traité de Versailles",
              "Traité de Paris"
            ],
            "Explanation": "Le Traité de Westphalie, composé de deux traités distincts, a mis fin efficacement à la guerre de Trente Ans dans le Saint-Empire romain germanique et à la guerre de Quatre-Vingts Ans entre l'Espagne et la République néerlandaise."
          },
          {
            "Question": "Qui était le secrétaire d'État américain responsable de l'achat de la Louisiane?",
            "TrueAnswer": "James Madison",
            "FalseAnswer": [
              "Thomas Jefferson",
              "John Adams",
              "James Monroe"
            ],
            "Explanation": "James Madison a joué un rôle crucial en tant que secrétaire d'État dans la négociation et la finalisation de l'achat du territoire de la Louisiane à la France en 1803."
          },
          {
            "Question": "Quel pays a signé le Traité de Wanghia avec les États-Unis en 1844?",
            "TrueAnswer": "Chine de la dynastie Qing",
            "FalseAnswer": [
              "Empire ottoman",
              "Japon",
              "Russie"
            ],
            "Explanation": "Le Traité de Wanghia, le premier traité sino-américain, a établi des relations diplomatiques formelles et élargi les opportunités commerciales entre les deux nations."
          },
          {
            "Question": "Quel événement crucial a conduit à la formation de la Société des Nations en 1919?",
            "TrueAnswer": "La Première Guerre mondiale",
            "FalseAnswer": [
              "Révolution russe",
              "Révolution industrielle",
              "Révolution française"
            ],
            "Explanation": "La dévastation de la Première Guerre mondiale et le désir de prévenir les conflits futurs ont favorisé la création de la Société des Nations en tant qu'organisation de sécurité collective."
          },
          {
            "Question": "Qui était le président de la France pendant la Révolution française?",
            "TrueAnswer": "Louis XVI",
            "FalseAnswer": [
              "Napoléon Bonaparte",
              "Robespierre",
              "Louis XV"
            ],
            "Explanation": "Louis XVI, le monarque français de 1774 à 1792, a été confronté à des défis économiques et politiques croissants qui ont abouti à la Révolution et à son exécution."
          },
          {
            "Question": "Quel traité célèbre a été signé entre l'Angleterre et le Portugal en 1373?",
            "TrueAnswer": "Traité de Windsor",
            "FalseAnswer": [
              "Traité de Tordesillas",
              "Traité d'Utrecht",
              "Traité de Londres"
            ],
            "Explanation": "Le Traité de Windsor, établissant une alliance de longue date, visait à se soutenir mutuellement contre d'éventuelles invasions et à sécuriser un pacte défensif mutuel."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}